{"id": 213174, "url": "https://www.liputan6.com/news/read/213174/blanco-kembali-masuk-timnas-meksiko", "clean_article": [["Pelatih", "Timnas", "Meksiko", ",", "Sven-Goran", "Eriksson", ",", "mengumumkan", "skuad", "yang", "akan", "dibawanya", "untuk", "pertandingan", "kualifikasi", "Piala", "Dunia", "2010", "kontra", "Honduras", "."], ["Dalam", "susunan", "pemain", "yang", "akan", "dibawanya", "tersebut", ",", "ia", "memasukkan", "nama", "bintang", "gaek", ",", "Cuauhtemoc", "Blanco", "."], ["Blanco", ",", "memang", "sudah", "cukup", "lama", "tidak", "masuk", "timnas", "."], ["Terakhir", ",", "ia", "bermain", "untuk", "Meksiko", "adalah", "pada", "perhelatan", "Piala", "Emas", "dan", "Copa", "Amerika", "musim", "panas", "setahun", "silam", "."], ["Namun", ",", "Eriksson", "memberi", "kepercayaan", "pada", "pemilik", "catatan", "34", "gol", "untuk", "El", "Tri", "."], ["Kepercayaan", "ini", "didasari", "baiknya", "performa", "yang", "ditunjukkan", "Blanco", "dalam", "beberapa", "waktu", "terakhir", "."], ["Pada", "pertandingan", "All-Star", "MLS", "sebulan", "lalu", ",", "ia", "terpilih", "menjadi", "pemain", "terbaik", "(", "MVP", ")", "setelah", "mencetak", "sebuah", "gol", "indah", "Sepakbola", "Meksiko", "memang", "mengalami", "kemajuan", "cukup", "pesat", "sejak", "Piala", "Dunia", "2006", "."], ["Setelah", "perhelatan", "di", "Jerman", "tersebut", ",", "beberpa", "pemain", "mencoba", "merambah", "benua", "biru", "."], ["Eriksson", "kini", "memasukkan", "nama", "tujuh", "pemain", "yang", "kini", "merumput", "di", "Eropa", ",", "termasuk", "bintang", "Barcelona", ",", "Rafael", "Marquez", ",", "bek", "Stuttgart", ",", "Ricardo", "Osario", ",", "dan", "pemain", "sayap", "PSV", ",", "Carlos", "Salcido", "."], ["Jika", "Blanco", "menjadi", "wakil", "dari", "pemain-pemain", "yang", "sudah", "matang", "dan", "penuh", "pengalaman", ",", "gelandang", "Tottenham", "Hotspur", ",", "Giovanni", "Dos", "Santos", ",", "adalah", "wakil", "dari", "pemain", "muda", "Meksiko", "."], ["Selain", "Giovanni", ",", "pemain", "muda", "lain", "yang", "ada", "di", "skuad", "Eriksson", "adalah", "Pavel", "Pardo", ",", "Andres", "Guardado", ",", "dan", "Carlos", "Vela", "."], ["Sayangnya", "terdapat", "sedikit", "kontroversi", "di", "tim", "ini", ",", "yakni", "mengenai", "pemain", "yang", "mengalami", "naturalisasi", "."], ["Seperti", "pemain", "kelahiran", "Brasil", ",", "Leandro", "Augusto", "yang", "mendapat", "kritik", "pedas", "dari", "media", "karena", "tidak", "hafal", "lagu", "kebangsaan", "Meksiko", "."], ["Selain", "Leandro", ",", "pemain", "naturalisasi", "lainnya", "adalah", "dua", "pemain", "kelahiran", "Argentina", ",", "Matias", "Vuoso", "dan", "Guillermo", "Franco", "."], ["Tim", "ini", "akan", "memulai", "latihannya", "pada", "Minggu", "(", "16/08", ")", ",", "dan", "akan", "bertanding", "melawan", "Honduras", "pada", "Rabu", "(", "20/08", ")", "pekan", "depan", ".", "Skuad", "Meksiko", ":", "Kiper", ":", "Oswaldo", "S\u00e1nchez", "(", "Santos", ")", ";", "Guillermo", "Ochoa", "(", "Am\u00e9rica", ")", ";", "Jos\u00e9", "de", "Jes\u00fas", "Corona", "(", "UAG", ")", "Belakang", ":", "Ricardo", "Osorio", "(", "Stuttgart", ")", ";", "Rafael", "M\u00e1rquez", "(", "Barcelona", ")", ";", "Aar\u00f3n", "Galindo", "(", "Eintracht", "Frankfurt", ")", ";", "Fausto", "Pinto", "(", "Pachuca", ")", ";", "Jonny", "Magall\u00f3n", "(", "Guadalajara", ")", ";", "Carlos", "Salcido", "(", "PSV", ")", ";", "Francisco", "Javier", "Rodr\u00edguez", "(", "PSV", ")", ";", "Edgar", "Castillo", "(", "Santos", ")", "Tengah", ":", "Giovani", "Dos", "Santos", "(", "Tottenham", "Hotspur", ")", ";", "Pavel", "Pardo", "(", "Stuttgart", ")", ";", "Gerardo", "Torrado", "(", "Cruz", "Azul", ")", ";", "Andr\u00e9s", "Guardado", "(", "Deportivo", "La", "Coru\u00f1a", ")", ";", "Fernando", "Arce", "(", "Santos", ")", ";", "Leandro", "Augusto", "(", "UNAM", ")", ";", "Francisco", "Torres", "(", "Santos", ")", ";", "Luis", "P\u00e9rez", "(", "Monterrey", ")", "Depan", ":", "Guillermo", "Franco", "(", "Villarreal", ")", ";", "Omar", "Bravo", "(", "Deportivo", "La", "Coru\u00f1a", ")", ";", "Carlos", "Vela", "(", "Arsenal", ")", ";", "Cuauht\u00e9moc", "Blanco", "(", "Chicago", "Fire", ")", ";", "Mat\u00edas", "Vuoso", "(", "Santos", ")", ";", "Carlos", "Ochoa", "(", "Monterrey", ")", "."]], "clean_summary": [["Hari", "ini", "(", "14/08", ")", ",", "Sven-Goran", "Eriksson", "mengumumkan", "skuad", "Timnas", "Meksiko", "yang", "akan", "dipersiapkan", "untuk", "menghadapi", "Honduras", "pada", "kualifikasi", "Piala", "Dunia", "."], ["Dalam", "skuadnya", "tersebut", ",", "ia", "memasukkan", "nama", "striker", "gaek", ",", "Cuauhtemoc", "Blanco", "."]], "extractive_summary": [0, 1]}